市區綫訊號更新復工無期，20列中車青島四方列車將裝舊訊號投入服務

市區綫訊號更新復工無期，20列中車青島四方列車將裝舊訊號投入服務

市區綫訊號更新復工無期 20 列新車將裝舊訊號投入服務

自去年 3 月中的中環站列車相撞事故後，市區綫訊號更新工程陷入停擺，至今仍未有恢復測試行車的時間表。另一方面，最早服役的一批市區綫現代化列車（Mod 車）至今已屆 40 年車齡，即將到達設計壽命上限而需交棒。為此，鐵路公司據聞已決定為 20 列新的中車青島四方列車（Q-Train）安裝現行的 SACEM 訊號系統，安排此批列車先行投入服務，避免 Mod 車退役時發生鬧車荒的尷尬局面。

由於 SACEM 的車載電腦相關部件已停產，據合理估計，新車投入服務前將需從舊車移植車載電腦，或會發生一列新車換一列舊車的情況。此外，據聞即將來港的兩列新車在出廠時，已預載去年相撞事故退役列車移植而來的車載電腦，只是重新訓練車長及政府檢驗需時，即便安裝了舊訊號，新車亦未必能於短期內投入服務。

#西鐵假千九行左幾個鐘就壞車回廠
#新車首航又會唔會出事呢
#多災多難
#重用舊圖

source: